\documentclass[]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[ngerman]{babel}
%\usepackage[babel]{csquotes}
\usepackage{tikz}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bm}
%\usepackage{dsfont}
%\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{verbatim}
%\usepackage{marvosym}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{matrix,backgrounds}
%\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=blue]{hyperref}
%\usepackage{graphicx}
%\usepackage{listings}
%\usepackage{algorithm2e}
 %\LinesNumbered
 %\DontPrintSemicolon
\usepackage[table,xcdraw]{}
 \usepackage[normalem]{ulem}
 \useunder{\uline}{\ul}{}

\usepackage{adjustbox}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algpseudocode}

\usepackage{longtable,booktabs}

\usepackage{struktex}
\usetikzlibrary{
  %arrows,            % Viele verschiedene Spitzen-Typen für Pfeile (mehr: http://tex.stackexchange.com/a/42679)
  automata,          % Zeichnen von Automaten
  %backgrounds,       % Hintergründe ändern
  chains,            % Abläufe darstellen
  %matrix,            % Matrizen malen
  %shadows,           % Schatten um Formen
  shapes,            % Alle zusätzlichen Formen
  %shapes.geometric,  % Mehr geometrische Formen
  %shapes.symbols,    % Mehr symbolische Formen
  %shapes.arrows,     % Mehr Pfeilformen (nicht zu verwechseln mit den Pfeilen für Pfade)
  %shapes.multipart,  % Formen unterteilen
  %shapes.callouts,   % Z.b. Sprechblasen wie man sie aus Comics kennt
  %shapes.misc,       % Diverse andere Formen, z.B. durchgestrichene Formen (crossout, strikeout)
  %spy,               % "Genaueres Hinsehen" in Diagrammen verdeutlichen
  %trees              % Bäume zeichnen
  }
\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{
  treenode/.style = {align=center, inner sep=0pt, text centered,
    font=\sffamily},
  tn/.style = {treenode, circle, black, font=\sffamily\bfseries, draw=black,
    fill=white, text width=1.5em},
}

\PassOptionsToPackage{unicode=true}{hyperref} % options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
%
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provides euro and other symbols
\else % if luatex or xelatex
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage[]{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\IfFileExists{parskip.sty}{%
\usepackage{parskip}
}{% else
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
            pdfborder={0 0 0},
            breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\usepackage{color}
\usepackage{fancyvrb}
\newcommand{\VerbBar}{|}
\newcommand{\VERB}{\Verb[commandchars=\\\{\}]}
\DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
% Add ',fontsize=\small' for more characters per line
\newenvironment{Shaded}{}{}
\newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{#1}}
\newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{#1}}
\newcommand{\BuiltInTok}[1]{#1}
\newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{#1}}
\newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{#1}}}
\newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{#1}}
\newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{#1}}
\newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{#1}}}
\newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\ExtensionTok}[1]{#1}
\newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{#1}}
\newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{#1}}
\newcommand{\ImportTok}[1]{#1}
\newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\NormalTok}[1]{#1}
\newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{#1}}
\newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{#1}}
\newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{#1}}
\newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{#1}
\newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{#1}}
\newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{#1}}
\newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{#1}}
\newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{#1}}
\newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{#1}}
\newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{#1}}}}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{0}
% Redefines (sub)paragraphs to behave more like sections
\ifx\paragraph\undefined\else
\let\oldparagraph\paragraph
\renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
\let\oldsubparagraph\subparagraph
\renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi

% set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother

\date{}

\begin{document}

{\footnotesize \parindent0em
    {\sc Universität Konstanz} \hfill {\sc Software Projekt, Gruppe 2.1}\par
    {\sc Fachbereich Informatik \& Informationswissenschaft} \hfill Sommersemester 19 \par
    David Boetius \hfill \today\par
    \bigskip
    \begin{center}
    {\LARGE\bf Erster zwei Wochen Bericht}
    \bigskip
    \end{center}
}

Dieser Bericht deckt die Wochen vom 22.04.2019 bis zum 05.05.2019 ab. \\

Nachdem wir am Donnerstag, den 25.05. im ersten Treffen mit dem Betreuenden unsere Aufgabenstellung erhielten, sprachen wir uns direkt darauf folgend untereinander bezüglich eines Kanals für informelle Kommunikation und weitere organisatorische Aspekte ab.  \\
Wir beschlossen Discord als informellen Kommunikationskanal zu nutzen, da es über Text- und Sprachkommunikationsmöglichkeiten verfügt und die Kommunikation einfach zu verwalten ist. \\
Des Weiteren beschlossen wir, wie im vorausgehenden Meeting vorgeschlagen einen Raum für die wöchentlichen Treffen unsere Gruppe, immer Donnerstags um 17:00 zu reservieren. David fragte darauf folgend einen Raum bei der Lehrraumvergabe an und unserer Gruppe wurde für diesen Termin ein Raum zugeteilt. \\
Bezüglich der Rollenverteilung legten wir Josua als Ansprechperson für die Betreuenden fest. David erklärte sich bereit auf allen Treffen Protokoll zu führen.  \\

In der darauf folgenden Woche, vor unserem Gruppentreffen am Donnerstag richten wir uns alle die nötigen Tools ein und begannen uns die vorhandene Literatur einzulesen. Silvan formulierte wichtige Fragen zu unserer Aufgabenstellung, die im zweiten Betreuendentreffen am 29.04., sowie mit einer darauf folgenden e-mail geklärt wurden. \\
Unsere Gruppe hatte weiter Probleme den ins Repository gepushten VANTED Source Code auszuführen, eine eigener Clone war bei den meisten Teammitgliedern lauffähig. Da jedoch hinsichtlich der Fertigstellung des Pflichtenhefts Zeitdruck bestand, begannen wir Dienstags damit Requirements zu formulieren. In unserem internen Treffen am 02.05. stellten wir zudem den Zeitplan auf und beschlossen dass jede Person einen zwei Wochen Bericht schreiben sollte. Darüber hinaus erstellten wir Diagramme für das Pflichtenheft und teilten die Arbeit an diesem auf. Hinsichtlich des weiteren Zeitplans entschlossen wir das Pflichtenheft möglichst bis zum Sonntag dem 05.05. fertigzustellen, um dann technische Probleme mit VANTED zu lösen. \\

Bis Sonntag war das Pflichtenheft weitestgehend fertiggestellt. Hierbei schrieb Josua hauptsächlich den ersten Abschnitt, Benjamin und Jakob fokussierten sich auf das zweite Kapitel und David, Silvan und Thomas schrieben das dritte Kapitel und bearbeiteten die Diagramme. 

\end{document}
